香港工程界所有sub 仔公司應該早日執笠

日日迫到啲AE做到三更半夜 返足6日
係又屌唔係又屌 仲要服侍班死老親襯 人工又少
快啲請唔撚到人執笠啦！

At樂 幾好做，人工過，返5日

開名啦

你有無做過sub 仔，差唔多間間都係咁

年年大把傻仔AE入工程界
FG人工又平過你又聽教聽話

人工平 可以選擇做同唔做
聽教聽話 都係當工作指示去做

但成日比人係又屌唔係又屌 又多野做唔比時間同人手 係呢個行業嘅反智

唔洗開名，基本上 subcontractor 都中

做得工程狗預左

你又係咁？

應該話呢行係咁

有時唔太過份都算 有時真離曬譜啲老闆都當你係狗先好笑

咁要Site work , submission, spec, costing, 貨源
全部靠自己，唔好問判頭

啲老闆點樣同啲上家 對手明爭暗鬥我唔撚想理 作為一個打工仔黎講 就算食佢碗飯 都唔洗玩到我咁盡先得架 殺雞取卵最多唔撈轉工

Yes

咁你轉行啦
好彩你係仲係AE

如果去到殺雞取卵無咩待遇嘅程度 你都仲可以留係果間野做 咁你都算係代表作囉

不如你問下你老闆 上家日日逼你趕起貨 合約減你數 vo唔比錢 咁仲做唔做啊？

我依家答你「唔做呀」

你係咪星期一交信走？

唔好上黎做鍵盤戰士啦

星期一返去同比信 or 屌深柒老細

你應該諗下你適唔適合繼續做依行
你繼續爬上去都係要面對同樣問題

我即使係有意唔再係某公司發展都好 都要做好準備同打算 先會離開, 另外你覺得我係鍵盤戰士 係到講毫無意義，不過只係當呢度係工餘講吓嘢 咁都唔得？最後就算唔做 公司待遇未如自己理想 都唔會冇禮貌去辱罵自己老闆 曾經俾機會你。我講咁多野都係反映呢個行業其中嘅嘅弊處，如果你淨係想聽好嘢嘅，大把人都可以講。

雖然我係好不滿 但我係認同

係咁架啦.....有本事就quit 入正苦/做client 啦

你叻仔既做既上家大sir啦

工程比狗做，我之前上一級個啊頭日日朝九晚九翻七日，有冇人癲得過佢

我由坐office轉做出去做前線，實際翻10放4/5，輕鬆唔少

塊餅係咁大，你下下等你老細餅比你食
你一定覺得待遇唔好架

有意發展咪捱2-3年幾
你咪有added value囉
咁到時你咪有能力要求塊餅分大D

我唔信個個行業都好似你心目中咁理想呀
你今日望D老細，高管
比N咁多樣不可能D任務你，做到你成隻狗咁

你又用咩心態去完成先
每當你學到一樣野/解決到一樣野既時候
你有無從中得到成就感先？

唔係放左工話除底件衫上網鳩up放負有問題
但你比D負面情緒影響左囉
個人跟本無放鬆過，咁辛苦不如quit la

自己心態健唔健康先最重
我對上份工 年尾5糧我都要quit

個人跟本唔開心，我有咁多錢都無用
我情願搵少幾千，但成個環境，人，事都係健康

落手做 d 人好濕鳩
預要俾老屎忽玩

睇彩數，我條team個個都有共識遲開工早放，成日蛇，唯一唔好就係要開工時要行行企企，但都係室内。 冇坐公司咁大壓力，不過頂薪可遇見最高得30K

手作野人工高極有限，除非自己開檔搏發圍

其實都滿足架
以讀唔成書黎講
又唔算太辛苦又唔難做
可以有閒錢玩下車

啱 最緊要知道自己想點工程呢行少啲毅力都唔掂

以前係死得安樂，依家係死得快樂？

quit 囉

講真，工程呢行係咁，太多奴隸老屎忽，你唔走咪自己食，我都做過sub仔，依家就係sub仔叫我阿sir!不過我就係做過sub仔，明白當中苦況，就唔好為難得太勁，做顧問上業主果d仲閪

5days 彈性上班office
唔洗打卡， 未有疫情已經成日wfh

你解決到晒d 問題咪唔洗你出現囉,你明點解咁多E 就去做TO,

你岩 我真係quit 我間公司真係閪閪地

尤其是落手做果啲老屎忽 簡直係冚家剷中嘅冚家剷 似住自己落手落腳做左咁多年 蝦鳩啲唔識嘅新仔 睇唔起啲讀完書出嚟做嘅grad E

基本動作黎架

做幾年sub仔都未試過遲左6點收工

遲過

對住呢啲老鬼一定企硬架啦
你尊重我 我都尊重返你 大家只係崗位唔同
你罷款 我咪日日報WTS囉 你咬我食啊
你咪一樣要起貨比我老闆
邊個莊邊個閒叫佢搞撚清楚先

同判頭鍊就睇下邊個同老闆fd 啦
有d 做左幾十年果d 分分鍾係有份扶你上司上位果d 撚樣
你未必鍊嬴d 老屎忽，唯一就係做番好你本份
可以令佢跌錢同渣撚到佢條數 追佢糧扯爆佢進度
不過令人跌錢就預左出入小心

可以玩到判頭屌晒老母掉架生，話唔做去投訴
你又有power 叫到人埋位食埋佢個份，就已經唔怕佢掉架生， 咁既情況老闆都吹你唔漲

做sub 仔一係你閪撚過晒佢地，唔係盞比人食住
同一樣野錯一次我覺得ok, 錯第次抵你自己比人玩
唯一會比面咪收貨既皇家佬因為佢唔會求你
direct contract 既政府部門一樣可以撚番佢地轉頭，唔洗就晒佢

不過做工程就真係和氣生財，你比面佢利事都厚d
大家都係打份工，公事無謂放上心
抱住個心態係人不犯我

基本同意
Btw 就算你判頭三朝元老都好 唔識尊重人 我都唔會比面你
你扶邊個上位我唔撚知 你搞串個party我咪掛返公司牌頭渣正黎做
最緊要係我出公司糧 唔係騙頭 無需要賣你帳
你唔妥你就去投訴 開大會照一樣屌臭你
騙頭同我老闆只係合作關係 而我係從屬關係
我搵多幾張VO寫 期期CERT到糧仲洗睇你判頭面色？

轉去安樂好過，人工高，福利好

趁仲低人工好轉行啦
工程真係比狗做

頂唔順最多着夾乸衣 返朝九晚五

你叫大判準時出糧先啦好心，下下拖幾個月糧

香港工程係咁